去年伊拉克示威導致時任總理下台 新政府承諾釋放示威者

〔即時新聞／綜合報導〕伊拉克新政府當地時間9日表示，將釋放去年10月大規模抗議活動被逮捕的示威者，承諾為示威者伸張正義，並將為死者家屬提供賠償。

綜合外媒報導，伊拉克新任總理哈德米（Mustafa Kadhemi）首次內閣會議後宣布，因參與10月抗議活動被逮捕的人都將被釋放，哈德米也誓言，將為所有流血的伊拉克人追究責任。

伊拉克在去年10月爆發大規模的示威活動，示威者因失業、政府腐敗以及鄰國伊朗對國內事務的影響等議題發起抗議活動，民眾走上街頭要求政府改革，軍警鎮壓導致數百人喪生。

前總理馬蒂（Adel Abdel Mahdi）政府多次表示，無法找出向示威者開火的槍手，哈德米政府則宣布，將成立委員會，調查10月至今針對示威者的襲擊。哈德米也承諾，將與示威者進行協商。

據報導，伊拉克去年10月爆發的反政府示威，多次的血腥鎮壓導致超過550人死亡，上萬人受傷。

香港可借鑑

陷家剷
伊拉克都有委員會
我地就連個監警小學雞報告都唔敢出

上一手總理好似係自己辭職

好多人忽略左伊拉克和平同穩定左之後GDP 十幾個%增長
求解放

but hk is more difficult
coz 你唔係淨係要香港政府收皮.係要共產黨收皮

等睇「暴暴」送上刑臺！